> 第十组（潘大佬果然一骑绝尘CertainlyUniquePDL）开发章程

## （一）基本信息
- 开发团队由：姚雨翔、陈禹池、陈志远、潘景祥、宋子涵、陶泽林、王恺欣组成，其中姚雨翔担任组长 
<br/>
- 团队的宗旨是：BUG所至，头发为开

***
## （二）团队开发
- 每周二晚上以及周日全天为集中开发时间，可腾讯会议或远程协作。线下开发地点定为图书馆一楼、电信馆咖啡厅、机械学院一楼团队集中开发，分享编程的成果。根据其他团队提出的要求完善自己的产品。
<br/>
- 每周三晚上 8 点为每周例会时间，汇报开发进程、讨论开发计划等。成员间可以提出自已遇到的问题并提出对项目本身或开发过程的意见或建议。
<br/>
- 每周的开发任务，所有成员均需按照规定完成，任务会于每周会议结束后以 QQ 群公告的形式发布。

***
## （三）团队管理
- 全体组员需准时参加每周例会和集中开发；如发生变更（如参与人数少于6人等），由队长提前通知。组员如有事务需提前三小时向队长请假（特殊情况特殊处理）。
<br/>
- 为 保证团队开发的积极性和纪律性，违反团队纪律者（如迟到早退等）需要为团队提供零食。
<br/>
- 每周例会以说明清楚事务为原则，应尽量简明扼要。整个团队所有成员需提前准备，队长负责主持会议，组员轮流完成会议纪要。
<br/>
- 团队成员应该对各自承担的开发任务做出合理承诺并且按照规定时间完成任务。如因确实能力不够的原因导致任务未完成的可以分配有能力完成这一任务的组员进行帮助或重新分配任务。如因成员态度不端正导致任务延期的，队长会酌情考虑对成员进行扣分。
<br/>
- 定期和给我们提出需求和完成我们所提出需求的组进行沟通，准确交流项目的需求。
<br/>
- 团队成员应积极学习项目所需知识并且在团队间进行交流，应尽可能提高个人的技术能力和团队整体协作水平。
<br/>
- 在成员之间意见分歧时可以进行投票表决，其中对于模块任务的分歧模块负责人具有1.5票，其余人等具有1票；无模块任务的分工则全体成员均仅有1票。
<br/>
- 如果成员提出规程变更，则全团队进行投票表决。
<br/>

***
## （四）团队建设
- 组员之间应该互相分享学习成果和学习资料，鼓励大家经常进行项目外的交流探讨。
<br/>

- 不定期举行校外团建活动，增进组员之间感情。